貨車司機墜倫敦金騙局散盡家財 後打劫便利店判囚4年

輕型貨車司機聲稱因問朋友借錢投資倫敦金，卻失利致債台高築，於是夥同同樣失業財困的朋友，以輕型貨車半夜巡遊港九新界，揀選只有一名女店員看舖的便利店打劫，三次得手共劫得1.6萬多港元。惟警方在他們三次犯案後已鎖定其身份，並暗地跟蹤其賊車，當他們第四次犯案時現身拉人，司機朋友當場被捕。而負責接載的司機則駕車企圖逃走，在撞到兩輛警車後就逮。

兩人月前在裁判法院承認三項搶劫及一項企圖搶劫罪，今早(10日)被解往高院原訟庭判刑，結果司機的朋友被判監4年5個月。司機則另承認多一項危險駕駛罪，五罪共判囚4年8個月，並要在出獄後起計停牌2年。

本案兩名被告分別為消防喉管技工蔡家亮(22歲)、和任職輕型貨車司機散工的陳家進(27歲)。案情顯示，兩被告於去年5月14日凌晨首次犯案，兩人一起走入慈雲山沙田坳邨的7-Eleven便利店，持刀指嚇女店員，劫去現金6000港元。

5月23日凌晨兩人再次犯案，這次兩人分工，由陳負責駕其父名下的輕型貨車，途上兩人一同揀選目標便利店，然後由蔡下車打劫，事成後上車逃走。今次他們從麗港城商場的7-Eleven裏，劫得5000多港元。至5月29日凌晨，兩人再以相同手法和分工，搶劫荃灣楊屋道「立坊」的7-Eleven，劫去5000多港元。

雖然兩被告犯案時有戴帽、太陽眼鏡及口罩，但警方仍從閉路電視片段認出兩人，以及鎖定他們的賊車，一直予以監視。6月11日凌晨，兩被告又乘賊車犯案，今次他們選中北角電氣道98至100號的7-Eleven，當蔡向店員亮刀聲稱打劫，埋伏的警察即現身將蔡拘捕。而在車上的陳，則在大半小時後被發現由清風街駛出逃走，並先後撞到兩輛警方私家車後失控撞柱。結果陳在車上被警員制服拘捕，兩次撞車均無人受傷。

慘

打三次劫先得個皮幾野 倫敦金係咁宜都十幾個

倫敦金騙徒仲要合法打劫你，你上佢公司嘈佢地就報警拉你，你唱衰佢既話佢地就搵律師告你，再搵南亞人上你屋企淋紅油淋電油

自己on9有咩計